成日話冇新人入行冇新人願做得耐

講得依句既行業其實抵變成夕陽行業,唔係冇原因的.

制度差,員工又普遍老中坑,同入行後生仔有代溝,

成個氣氛仲停留係6~70年代學徒制咁,

師傅屌你天公地道! / 你要學野就要幫師傅三餐/洗碗! / 千奇唔好駁師傅嘴,乜野議題都係 / 你做得多做得快就叻唔切, 做得少做得慢就好撚蠢,教極都唔識.

最後新人頂唔撚順你地d臭脾氣之後你地就話冇人入行年輕人唔崖得.

屌你老味自己做飽佢啦老行尊.

人工低主要原因，一係龍一係蟲，冇上升空間 幾年經驗都仲係15000以下

7年, 都仲係萬4

最慘你唔可以轉行，努力巴打

政府工係你唯一救贖

一係人工搭救 好像地盤某d工程
份糧包埋被人話

一係有前途 忍幾年 就好前途

一係工作量 唔大 有得hea，玩
糧又唔係話好高 前途唔駛太好

幾年前都猜諗過轉(當時人工一萬左右), 但中五出黎的確可以轉嘅工種得好少, 又唔想話哂左果幾年經驗(怕人工重新由白紙做起), 之後就諗係行內搵d人工高d嘅工司黎轉, 到左而家終於人工高d工時冇咁長, 可以諗下去進修增值下自己

唉屌 無新人入行就好心加人工啦 待遇好點會無人肯入

人工低,基本福利當公司恩惠,點吸引人啊屌.

就算吸引到水魚入去做,制度差,員工又擺曬款兼小圈子,點留人啊?

條水魚崖到,忍耐力強,但d仆街老員工霸曬d位唔比人升,真係懵撚到仆街既水魚咪繼續做落去囉,正常人早就走撚左.

唔係咁易架葉師傅

份糧包你跑腿洗碗清潔比人寸比人屌唔可以駁嘴之餘仲要做翻原本既工作量加埋老屎忽既工作量(佢仲會話比你試下做,係比機會你做佢d野熟悉下,唔係個個都有機會試到).

好聽d就叫學徒仔從低做起,

唔好聽就人地用賤價買個任勞任怨既奴隸翻來最後用語言藝術同你講學徒仔係咁,挨埋就可以升.

但根本冇可能升而且冇可能挨得過果段時間.

新仔加人工d老屎忽心理唔平衡覺得自己做咁多年先有X萬,新人一入來居然有萬X,唔值依個價.

佢覺得應該好似佢入行果時咁得1500蚊一個月佢就覺得平衡啦